張建宗張曉明：要設「司法推薦委員會」，量刑指引委員會

【Now新聞台】人大常委會的決定令民主派議員退場，立法會進入新局面，下一個戰場會在哪裡？

特區政府舉行基本法頒布三十周年法律高峰論壇，港澳辦副主任張曉明透過視像形式致辭，闡述愛國者治港的概念外，亦引述前終審法院常任法官烈顯倫提倡認同要司法改革，形容是「局中人」的理性聲音，值得全社會特別是司法界重視。

司法改革近年在建制圏子熱議，人事要設「司法推薦委員會」，審案要有「量刑指引委員會」，總之不能再自己人管自己人。

建制派何君堯早前在中聯辦的閉門會上提出，今年要在立法會移動三座大山，包括司法改革，由除去法官的「假髮」做起，亦提出要廢除大律師的稱銜。今次由張曉明「加持」，層次之高令政圏相信，司法改革不再是「意見」，而是已在工作議程上。

政圏耳語，有京官對司法機構甚為不滿。有人把去年六月的亂局歸咎法庭審案太慢，判刑亦太輕，令人覺得街頭抗爭後果不大，是衝突不斷升級的原因。而之後相關案件的判詞，被指加入個人政治立場，也進一步令京官關注司法機構。

京官開宗明義提改革，加上目前立法會的形勢，司法改革本應可以長驅直進，跨越世紀的司法制度，應從何做起？不少建制派都指，仍要再思考。

香港終於有陽光司法

醫護被清算
黃店被恐嚇告黨安法
教師議員可以任意dq
法庭即將成為黨法庭

恭喜紅官 得償所願

屌佢老味扮乜撚，直接宣佈宜家一國一制咪得囉
嘥晒啲時間

是旦啦
反正都新疆化
你想點咪點

改到同支那咁，上海、深圳終於可以取代香港

不過支那知唔知，好多外資同支那合約都係香港簽，然後係跟香港法律制度，你一郁就無人再同你簽

留係香港生存既各位
要有做慘過大陸既心理準備

我又未必咁睇
外資只要有錢賺就咩都得

仲有，唔係舊年反送中一野抓爛你個面具，好多西方國家都繼續奶

而家加埋武漢肺炎，我歡迎你繼續加速

果班離地法官，呢次搞鳩你地啦

Henry Litton對public law既認識真係好撚痴線
完全想像唔到一個官拜CFA既judge可以講得出呢啲嘢

難了，你睇下西方公司而家受緊好大壓力，好多都同新疆壓榨少數民工單野割。

支那戰狼式大外宣自己玩鳩自己

當人奶共
連老母都可以殺

之前馬官聲明講過量刑係法庭獨有職能，唔需要設量刑委員會

屎忽決定腦袋

樣樣野都放個黨委咪得囉，講咁多

巴打岩岩出來？

法官將來可能連判坐幾耐都冇權話事
壓力愈來愈大
有一班中立正常官都最終只會沉默

直接話香港行中國司法制度咪算囉，講咁多廢話

陽光司法

難怪中共係咁屌人打國際線

條友一定有痛腳啦，臨老奶共

講多句：之前外資銀行夾鳩SFC HKMA comment 可唔可以跟美國制裁，最尾只係由SFC出聲比一個無撚用o既comment，好多外資銀行都唔鳩柒理ban鳩11+4先算

點估到中共會咁衰

春袋，無外資，支那連所謂內部消費都收得皮，就業壓力非常巨大

鹿道立果班法律界仲高高在上咁，助紂為虐
衣架搞鳩你地啦，睇下你地點死

首席法官好快轉人

立法會搞掂曬
當然是搞法官

89之後都估唔到算唔算抵你死

你鐘意啦 留番香港俾你慢慢玩

雙贏：共產黨贏兩次

其實佢都冇野好做
而且佢有出過下聲
正如上面有巴打post
馬有出聲明講唔需要量刑委員會

我傾向相信任何受過普通法法律訓練嘅人都冇可能會接受呢樣嘢

改去新加坡簽就得

所以其實所有野佢地都計算好
泛民總唔總辭
佢地都有方案
唔好當中共玩政治係小學生
幼稚既係我地香港人

商人睇錢

支那狗講乜都係廢話 呢D恐怖份子邊會覺得自己有問題

又未去到非洲咁既情況
相信仍然有好多外資會賭

同開廠一樣，贏嘅帶唔走，next啦

加速玩死香港

好多人都走緊

焗賭。一人一蚊都14億，不過唔會好似2005-2015年咁將重心放晒去支

咁煩架 777話晒事 一錘定音咪得囉

攞吳嘉玲份判辭嚟睇下
咦？有Litton個名嘅？
仲要係unanimous decision喎
唔通佢瞓咗20年？

香港人太鍾意假手於人，靠英雄去打怪獸

隻怪獸行埋黎果陣，周圍屌人點解唔去打怪獸，冷嘲熱諷比怪獸咬死既人

但從來冇諗過自己會幫手打隻怪獸

睇得出Cheung PJ 係CJ Ma 悉心栽培出來
兩位睇法應該唔會差太遠

其實係某種潛意識上既搵權威求助

睇情形係我地加速滅亡

咁就集體請辭啦，留嚮度做中共塊遮醜布做嘜？只會令人妄想仲有司法獨立、仲有“一國兩制”仲存在

終院兩位常任法官應該都頂住嘅
李義同霍官都算liberal
再要睇埋升邊個做常任法官

支那覺得上海，深圳可以生金蛋，所以劏鳩香港。

但深圳、上海一粒蛋都未生過囉

除左移民仲可以做咩

如果有錢咩都得 外資一早去晒上海北京 做咩要咁間接經香港同中國做生意

宜家無嗮反對派，中聯辦仲唔去揾地起樓？
幾時去解決住屋問題民生問題？

但係張舉能實在太保守
可能本身天主教徒啦
睇返佢做CJHC嘅時候
好多判決都俾終院推翻咗

唔係想假手於人，而係佢地坐得呢個位，兜得呢份人工，就有義務去維持司法獨立。如果唔係，使撚揾佢做終審法院首席法官咩？！

唔係啦。
賺錢都要信得過先同你做生意。以前外資信得過香港普通法先同通過香港同大陸佬簽生意。

宜家無普通法，外面唔合信大陸架，做左咁多年生意，全世界都知大陸佬信唔過，話反口就反口

Wadiu好彩冇走去讀law

錢，就係咁簡單

經濟，政治，法律
係同一樣野
無可能分割出去

以中共為例 曾經何時
特別2010年前後
個個都話中國經濟返唔到轉頭

只係10年後已經又想搞文革果套

只有經濟改革 沒有政治，法律改革保障
去到咁上下
政治既得利益者就會將經濟都拉返轉頭

事實上佢除左打下嘴炮外有咩做到

權力，武力下，ed不值一題

Riberio 預計出年3月退休

懲教署禁止荃灣區議員岑敖暉，明早以公務探訪方式探訪羅湖懲教所1名在囚人士。

加速

毛髮毛天既時代要來了

賺錢？！贏粒糖，輸間廠

法院的意見靠判詞發表，都未有case上到終院

幾時肯拆關

快，我要攬炒，三到五年變大陸，爽

呢句野梁家傑講嘅

最好聽日

佢真係算係終院元老級
已經由李國能嗰一代坐到而家

咁即係要升兩個做PJ?

感覺係Lam VP，佢寫嘢好好
Au JA 都有機

其實，好多野可以做，例如，集體請辭，唔再做中共塊遮醜布；或者，連同其他普通法地區法官/法律機構共同發表聲明，宣佈香港司法獨立不再。

睇佢自己有冇咁0既膽量、職業操守、道義。如果冇，學咩人坐咁高位？

感覺係 馬太 同 Lam VP/Au JA

我都覺得似係Lam VP

Au JA升咗唔係好耐咋喎

佢對gender, sexual orientation 嗰啲一定好多連登仔會buy
咁conservative

改咩革啫

一國一際未得囉傻仔

佢要一國兩制個名呃外國錢

仲呃鬼到咩

穿左啦台戲呃邊個，呃緬甸呀

是撚旦都玩爛咗

支持
建議委員會主席係牙叻

紅太陽司法

一於推荐
何君堯
梁美芬
譚穢豬
做終審法院法官
西方法律制度
緊係要搵返的漢奸餘孽做番啦

高位就要付出多d

法官就應該放棄曬未來請辭同中共反面

議員就應該放棄曬生活身家流亡海外一世搞流亡議員

有錢佬就應該放棄曬生意同中共死過

公務員就應該辭曬職唔好做走狗

但普通人就可以咩唔使付出，唔係會比人炒

永遠幻想有個孫中山出黎，我地捐下錢比佢就得，其他野佢會搞掂

同睇包青天有咩分別，有班三姑六婆外圍9up

我有邊隻字話普通人咩唔使付出。你都識講“高位就要付出多d”啦

非常好，一早預左如果輸左就要被清算架啦，唔通會無後果咩。

淚灑

是撚但啦，支共唔再做戲仲好，大家認清事實就係連司法都玩撚完

。

佢地咪退休拎住一大畢錢
你死佢都未死

最大機會似係新加坡

咪亂講
連登係gay壇

有無片?

omdb 可唔可以出嚟講兩句

Andrew Cheung係傳統基右
唔係天主教徒

無武力的，點同北佬鬥

若真是實行，外藉法官集體辭職，香港法治制度正式宣告玩完，同極權國家沒有分別……

我鍾意

唔好吹水

law grad要轉行啦

相信都排咗係agenda上，佢會將反送中嘅起因歸咎於房屋問題。樓淡仲有一段市場

走啦
唔走留係度睇見都眼怨

咪撚扮咁多野啦, 一野宣佈變廣東省香港市咪算囉
取鳩消埋個基本法, 連養立法會個班垃圾既錢都慳番

唔夠膽嘛

唔係你估五眼點會無啦啦肯收香港人

中共一日喺到，香港同深圳無分別㗎喇

我估5年成功合體

其實依家唔少合約已經寫明跟English Law 有乜就去英國審
啲人驚香港common law唔知會變成點
只不過呢啲嘢要五至十年先反應到

大家要用盡方法令佢地搵唔到遮羞布

但至少Poon CJHC一定係保守派
CFA Judges無開明派

係，
港共只係搞香港人，
唔會理外資的。